\section{Reducción de la Dimensionalidad}
A continuaci\'on se muestran las diferentes t\'ecnicas de reducci\'on de la dimensionalidad utilizadas, junto con sus par\'ametros y una breve explicaci\'on de los mismos, proporcionada por \texttt{Sklearn}.

Los clasificadores utilizaron los mejores par\'ametros obtenidos de la ejecuci\'on de \texttt{GridSearch}, y para cada una de estas t\'ecnicas, se ejecut\'o cada clasificador variando los posibles par\'ametros que las t\'ecnicas pudieran utilizar. Posteriormente se seleccionaron aquellos par\'ametros que obtuvieron los mejores resultados.

Luego se ejecutaron los clasificadores utilizando los par\'ametros seleccionados, sobre los datos de validaci\'on.

Como la transformaci\'on lleva a un espacio no conocido y que contiene valores negativos, no se pudo aplicar PCA con \emph{Multinomial Naive Bayes Classifier} pues este no acepta n\'umeros negativos.

\subsection{Selecci\'on de Atributos}
\textbf{Variance Threshold}\par
\texttt{threshold}: Features with a training-set variance lower than this threshold will be removed. The default is to keep all features with non-zero variance, i.e. remove the features that have the same value in all samples. \\
\indent \texttt{0.15, 0.2, 0.25}\\
\indent Por debajo de 0.15 no elimina ninguno.\par
	
\noindent \textbf{Select Percentiles}\par
\texttt{percentile}: Percent of features to keep. \\
\indent \texttt{5, 10, 20, 25, 50}

\subsection{Transformaci\'on de Atributos}
\textbf{PCA}\par
\texttt{n\_components}: Number of components to keep. \\
\indent \texttt{0.85, 0.9, 0.95, 0.99}

